"#blog"

difference between document  and windows object

document:
        A document object represents a web page that is loaded in the browser.By accessing the document object,
        we can acess the element in the HTML page.With the help of document objects, we can add dynamic content
        to our web page. The document object can be accessed with a window.document or just document.
Syntax:
        document.property_name;

Properties of document:
some properties listed below:

activeElement: It returns the currently active elements in the document.
body: It returns the contents of the body element.
anchors: It returns all <a> elements that have a name attribute.
baseURI: It returns a string value that represents the base URI of the document.
cookie: It returns the cookie of the current document.
charSet: It returns a string, representing the document’s character encoding.
defaultView: It returns the current Window Object.
designMode: It is used to set documents as editable or read-only.
domain: It returns the domain name of the document server.
doctype: It returns the document’s doctype.
embeds: It returns the collection of all embedded elements.
images: It returns the collection of <img> elements in the document.
scripts: It returns all script elements present in the document.
strictErrorChecking: It sets or returns whether strict error checking can be enforced on a document or not.

documrnt methods:
syntax:

document.method_name;
some document methods listed below:

addEventListener(): It is used to attach an event handler to the specified element.
adoptNode(): It is used to adopt a node from another document and it returns a node object, representing the adopted node.
close(): It is used to close the output stream.
createAttribute(): It is used to create an attribute node with the specified name and returns the attribute object.
createComment(): It is used to create a comment node with some text.
createDocumentFragment(): It is used to create the document fragment to change the content of the document.
renameNode(): It is used to rename the node.
write(): It is used to write some content or javascript code in the document.
writeln(): It is used to write a document with a newline character after each statement.



Window Object:
             The window object is the topmost object of the DOM hierarchy. It represents a browser window or frame that
             displays the contents of the webpage. Whenever a window appears on the screen to display the contents of
             the document, the window object is created. 

Syntax:
window.property_name;

Properties of the window:

some properties losted below:
        
 Closed: It holds a Boolean value that represents whether the window is closed or not.
console: It returns a reference to the console object which provides access to the browser’s debugging console.
defaultStatus: It is used to define the default message that will be displayed in the status bar when no activity is carried on by the browser.
controllers: It returns the XUL controller objects for the current Chrome window.
Status: It overrides the default status and places a message in the status bar.
Top: It returns a reference to the topmost window containing a frame if many windows are opened.
Toolbar: It will result in the toolbar object, whose visibility can be toggled in the window.
Opener: It contains a reference to the window that opened the current window.
Parent: It refers to the frameset in which the current frame is contained.
Screen: It refers to the screen object
Self: It provides another way to refer to the current window.

window methods:              

syntax:
      window.method_name;

some methods listed below:

alert(): It is used to display an alert box. It displays a specified message along with an OK button and is generally used to make sure that the information comes through the user.
atob(): It is used for decoding a base-64 encoded string. It is used to decode a string of data that has been encoded using the btoa() method.
blur(): It is used to remove focus from the current window.
btoa(): It is used for encoding a string in base-64 format.
clearInterval(): It clears the interval which has been set by the setInterval() function before that.
setInterval(): It repeats a given function at every given time interval.
setTimeout(): It executes a function, after waiting a specified number of milliseconds.
stop(): It is used to stop the window from loading resources in the current browsing context.
